今年首季7名AO「劈炮」走人 4人達首長級

特區政府的民望和認受性屢創新低，大批政務官決定「劈炮」辭職，另謀高就。根據政府數字，即將完結的2019／20財政年度，共有9位政務主任離職，而尚未展開的2020／2021財政年度，則已有多達7名政務主任「排住隊走」，人數足足是本財政年度近80%。其中首季便會「跳船」的首長級政務官更達4人，較本財政年度全年的多1人。有立法會議員認為，林鄭自以為是，事事政治掛帥，令政務官「恥與為伍」；曾任職高級政務官的立法會議員葉劉淑儀指，政務官工作環境受制於立法會停擺而欠缺成就感，或因此退出官場。

去年8月底，被喻為AO界「明日之星」的政策創新與統籌辦事處前副總監陳羿決定辭職，消息震驚官場，而與陳同樣告退的政務官，原來為數不少。

《蘋果》向公務員事務局查詢有關政務主任的辭職數字，局方回應指，2019／2020年度共有9人離職，當中涉及3位首長級；至於4月1日才開始的2020／2021年度，則已有7人獲批離職（因政務官離職需3個月前通知，即這批人於年初提出請辭），4位屬首長級，人數已多過去年1人。可以預計至明年3月底「埋單截數」時，政務主任全年離職人數或會更多。

政務官職系出身、曾任高級政務官的葉劉淑儀回覆《蘋果》查詢出，現時立法會停擺，政務官難以暢順工作，缺乏成就感，或因氣餒下「求去」：「遇着反修例風波，加上現時疫情，佢哋嘅壓力係好大，工時好長。」

至於林鄭作風是否導致政務官離職情況較以往嚴重？葉劉指：「不便評論，我唔評論佢個人」，但她強調AO很吃香，不少商會也希望羅致，曾任副秘書長及常秘的總商會前總裁袁莎妮和廠商會行政總裁楊立門便是例子，加上不少公司或機構願意高薪挖角，更成為政務主任離職原因。

葉劉認為，政府要減少人才流失，「最緊要高層要有承擔，有問題高層要幫佢哋解決，唔好令做細嘅咁無助。上面有擔當，有嘢肯幫佢哋揹，佢哋會覺得日子會好過啲。」

林卓廷：AO寧願走，都恥與為伍

民主黨立法會議員林卓廷指，他曾和政務主任討論其工作環境的問題，發現不少人「做到無晒癮」，因為林鄭的剛愎自用，政務主任有感自己不受尊重：「林鄭嗰副嘴臉，係以為自己叻晒，其他人係廢，佢自覺自己先係最精英嗰個。」

林卓廷指，林鄭當年競選特首時，沒有政務官力挺，可見她在AO界的人緣如何，並稱「反送中」運動至今，政府的所有行為也是政治掛帥，犧牲市民安危，為達一己私利，無視公眾利益；正如「送中」條例一役中，政府為求通過法例，跳過所有程序，拒絕進行正常的公眾諮詢，他稱有些政務官對此實在看不過眼：「咁多AO寧願走，都恥與為伍，頂佢唔順，寧死不屈。」

撈到首長級出去做管理已經好屈

做到ao既搵食一定冇困難
出到去仲多
人材先唔會為求果啲啲權力慾做官 食狗餅

連登：繼續批鬥公墓猿

走剩幾多

曾任職高級政務官的立法會議員葉劉淑儀指，政務官工作環境受制於立法會停擺而欠缺成就感，或因此退出官場。

關立法會撚事咩葉劉 搵嘢嚟賴

都有料做到 AO
去到邊都輕鬆過十萬啦
支持大家既決定

有啲可能仲要係舊制

Push

咁先有骨氣咖吖

睇得出葉瘤好恨做特首

出面待遇同政府邊有得比

其實好慘
一係繼續做上去,做隻共狗
一係繼續唔上唔落,俾共狗當狗咁卒

AO成個職系好似先得幾百人？
一年走左十幾個都幾誇張

不恥777
就6月跳船啦
扮撚曬嘢

唉，點解最頂班仆街唔走

想考

咁都可以賴立法會停擺

街市賣菜都知AO跳船系因為美國制裁法

有料既人都唔會想做官

推

做親中資公司，唔係6月走都係扮野

我覺得雨革果時仲未走已經係扮野

唔係

內部人士一定睇到政府點迫害人
例如康文借車比警魔夾女仔去強姦

再唔走一清算就奶野

on9

用apple/google 奶共公司系統智能手機都唔係黃啦

用東江水沖涼直程支那狗

今時今日仲係香港既話直頭係藍啦

明知97之後要比支那殖民仲出世已經係扮野

同乜撚都賴佔中一樣啫

咪傻啦
AO呀
你估A0咩

份糧咁撚多都走

如果真係因為政治原因而走 真心要respect
老曾 林鄭 邱騰華 全部都係AO出黎
AO肯投共 特首都有得你做

出到去人工至少比政府高20%
醫療 細路 屋貼 樣樣豪過政府

班人精洗鬼你支持咩講真

三個月通知

2012 2017 兩次提名佢都對住大台專訪喊苦喊忽話冇選委肯提名佢。

今年佢都年過70，應該繼續唔夠提名被篩出黎。

好多大公司manager都基本要三個月
ao點睇都係ger級以上啦

因為有人權法
有所羅門
有Gphone
有清算組

做AO萬一要奉命做民政專員，2019/2020要做DQ劏子手難過2016-2018 好多

連登仔：體制內抗爭、滲透政府

競爭大咁多
政府鳩下鳩下又一日
又穩定 基本上唔會炒
出面唔搏盡隨時比人坐左個位

其實所有已permanent嘅civil servant係辭職都要三個月通知，篇文就寫到得AO要三個月，你求其搵個過咗probation嘅公務員問下

工時好長?

你估基層低級公務員咩

事實上18年全年都有15個AO走人，19年得9個算小，雖則20年首季7個但係我估年頭不嬲跳船比較多，未必真係唔想做公務狗所以走

我覺得大家過份演繹咗個數字

正常做到呢個位都會買兩邊

首長級都走

其實18年都走咗15個

正苦工最好嘅地方夠hea

不過Ao首長級應該都唔怕無野撈掛

單係買個人脈關係都抵
其實能力其次，最緊要係呢班人識入面咩環境

正苦底層個個爭住入 高層就走 咁搞笑
利申想入

連登仔：機會黎啦

認真，覺得個班想走都唔俾佢地走，你睇鄭若驊

班高官走得一個就會有第二個，如果爆離職潮唔止搵人難，仲對成個政府做成好大衝擊

所以我覺得共產黨唔會俾最頂個班走

Show blocked user

今年未必。但有料既過左疫症應該會好過政府，但政府係屈穩定。

美國一個禁令班AO就今世做大灣區人架啦喎

無份打壓無事既，學唔敢判g phone 果個扮病就ok。

我覺得係工時壓力問題姐
做得公務員本來想unun腳點知俾政府玩謝
出去搵果份好過
應該政見都其次

政府工最屈係過左試用就不死身。

老實講咁樣走咗隻會畀班藍底紅底上位

連衛兵全面進場

當張建宗都要俾狗屌，做AO 仲可以有咩成就感呢？

84年戴卓爾仆親之後出世仲扮野

美國制裁法幫到唔走嗰一世住喺中國

而家先走一定唔關光復香港事

染紅萬劫不復

有料唔做官
冇料爭做官

冇bno就唔好扮黃啦屌你地老母

講真 如果係讀文科歷史 嗰d出身, 做左AO, 但而家唔做，走去做其他，其實佢有咩特別power可以拎到100k ? 又唔係專科.

ao呀... 就算EO都冇得un腳啦

好好笑

淨係憑佢地知道政府既思維程序再加埋一大堆既人際網絡
成堆公司爭住要啦
專科行埋一邊添啦on99

AO 人工係咪去到8 萬？

以前有權力慾繼續做都正常
做到常任秘書長或者做埋局長真係有權,可以話事
而家做到幾高級,做到特首都係要聽比你學歷更低,對香港了解更少嘅中聯辦/中共直接指揮
97前做落攞嘅居英權就跟一世嘅
仲使同你癲?

熟悉政府政策 有人脈 識玩法律漏洞 就已經值好多錢 仲睇你張cert咩

入面個圈既人脈網絡已經值n個100k啦

直接升紅底接任

咁荀工都走，一定搵到好碼頭。呢個時勢邊個夠政府工屈？你班柒頭咪繼續鬧政府囉，下個月咪又上立法會加人工，你連工都未必有得返啦，政府大哂既

請返一班 大陸人啱啱讀完大學加碩士
7年有身份證 富二代 官二代 正式接軌中共

借位

[任務整合]我哋一齊嚟守護香港電台，做佢哋嘅後盾，好唔好

請大家一定要利用呢次世衛事件 將佢同港台比人搞掛鉤
如果係外國人(美國)眼中 香港電台係因為呢件事比中共搞 可以利用香港言論自由被打壓 比壓力港共要佢停止搞港台 保港台就睇呢次

冇咩所謂，反正大把人衝住去考

擺明分化燃 BLOCK左佢

走晒淨返D 藍絲狗係港共
再赤化多幾倍
雖然佢地留低都唔會改變到D咩
要怪就怪自己點解當初要加入極權政府

你真係唔識嫁喎

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

AO狗: 我點知美國一清算起嚟，會唔會燒著我後欄？
我唔想陪你一齊坐關塔那摩灣基地

傻仔

都有投誠人士加盟

妖你好撚井底

係無得走，入咗最大社團仲有人身自由？辭職一係送中，一係學煲呔送入赤柱

on9, 一個白衫忠誠勇毅勝過十個濕鳩AO啦
AO劈炮驚閪咩

AO前線係黃

葉劉認為，政府要減少人才流失，「最緊要高層要有承擔，有問題高層要幫佢哋解決，唔好令做細嘅咁無助。上面有擔當，有嘢肯幫佢哋揹，佢哋會覺得日子會好過啲。」

呢d先係真心話

考AO應該幾好玩

去到呢個level人生目標肯定唔會係搵份hea工囉
抱住咁既心態都唔會有呢個能力
再講從少有優質教育既可能都係中產多
份工係咪以搵錢為第一目標都難講

啲人成日講公墓猿廢但走得果班我真係唔覺邊個係撈唔掂,賺多先係正常情況

姐姐日日都鳩up

呢幾年都係咪多咗AO走人?

兒登仔: 公墓員人工過高，去私人市場跟本揾唔返咁既價錢，尤其中高層，減薪三成就差唔多

為五斗米可以折腰
為份長俸可以折墮

已經有啦

有版你睇，一做特首，全港官商鄉黑利益集團由你操控，唔順氣就緊急法，幾大權力

閱讀理解差d喎
就算係我都係神化做到呢個level既人
而唔係公務員
就係因為唔係target hea工同埋對自己有要求
Ao先會有咁多走佬

另外不嬲我都話公務員大學職級以下係養廢人，唔係話佢地本身係廢，而係入到去果個生態環境一定生銹，至於管廢人果班中層就過勞死

喺政府貪唔到，出到去

剩低果堆垃圾比如同Steve Jobs見過果位,一齊袋幾十萬一個月將一個幾萬億既香港敗壞

差佬有三萬. 有沒公布幾多人有骨氣

你真係好天真

之後就找曬班垃圾上去頂佢地既位

邊個夠奶共就得

結果就係 個社會同人民一路進步 個政府就退步

不過反正 都係叫班狗打柒你 所以都無所謂

屌你啲門檻高撚到

係真黃店就應該6月開始要罷工貼曬文宣

成班都被共產黨渣住個春袋 點會走到

你睇上次鄭若驊 被人捉返大陸 送中 都嚇撚死佢啦

其實係咪壓力大先走炸，咩對政府失望果d 似係報紙佬作故仔

D2級嘅AO人工加housing每個月有成23萬幾
佢地好多仲係三字頭只得十幾年工作經驗 咁嘅背景唔係入返公營機構嘅話 有幾多個可以搵得到年薪3百萬嘅工啊

佢地同我地d小potatoes唔同， 係政府重要資源， 未係話走就走

走咗只會有更多紅底上位⋯

政府d高官咁廢，點解ao一定係得

大學上lecture時
聽過教授講
當年佢同林鄭同學
之後畢業後去類似聚會既野時
林鄭係唔撚會睬其他人
覺得自己比佢班同學高級

Visa / Master / Apple / Google都係美國上市公司，鳩估美國政府下令呢幾間公司都要跟住做。到時就真係買華為電話用支付寶同銀聯卡

井底之蛙

最緊要高層要有承擔，有問題高層要幫佢哋解決，唔好令做細嘅咁無助。上面有擔當，有嘢肯幫佢哋揹，佢哋會覺得日子會好過啲。

又比說話妹妹聽

你個世界細到呢
專科學歷只係做前線（你睇前線醫護人員）
智慧，決策，人脈先係做有公司股份既高層條件

十幾年經驗已經好多 MNC 有料既好多上到晒Dept Head 3-4mil都唔出奇

明明自己的料勁過林奠，要聽佢染婆點

J

push

柒婆真係好乞人憎，嗰副嘴臉同白鴿眼，完全睇人唔起，巴滋閉。講嘢語氣又硬又倔，有訓話，冇對話。仲要成日自己讚自己，心胸又狹窄，死不認錯，句句駁嘴串人。如果佢真係有料，人地條氣都順啲，問題係佢人又離地，諗嘢又白痴，做佢下屬真係好難頂。

真。香港公務員

3十幾歲 有3-400m 本身個底已經唔會差過ao 又喺出面浸咗咁耐

同埋ao升d2個競爭性一定遠低於出面MNC嘅dept head

班ao 由政府出嚟從頭嚟過 我諗都有一部分呢十年八年都揾唔返本身個數

你望吓D2級AO係做開乜先啦
商界無專業資格或者客底有幾多個做十幾年就有3M年薪!? 仲未計私人果啲出3M嘢有幾成係b仔或者佣金呢啲浮動嘢 做政府就算世界未日照出3M架

佢唔搵個借口唔通直接屌妹妹話佢弱智咩

沈旭暉之前都有講過AO嘅問題

陳羿當年我見份政府工佢做chair

可能自知唔夠根正苗紅上唔到位
所以辭職啫
做到首長級可以係黃？ 唔好笑死人啦

連登仔最鍾意有咩事就屈黃先

係政府做磨心
係人都死啦

出到黎私人市場佢係廢既 個人工都拎唔得長
市場自然會調節 你葡萄到咁 有得分？

又幾撚型
證明佢哋本身有料
出去都好好pay

香港人乜都淆 最無guts
最緊要係fixed income
買匯豐收息
買樓收租
入政府鐵飯碗

呢班人根本就overpaid

你廢啫 要入政府

因為3司14局都係垃圾

每年幾千人考 爭住入

又係你呢五毛成日陰啲陰啲吹奏支共

此五毛常用嘅關鍵字：「世界觀」、「視野好勁」 大家留意多啲

你有咁嘅心態係唔會做到AO囉好唔好

走得好呀，再上就會比中共挾持

搵工話搵就有咩 跳船都要時間啦

本身咁撚勁唔洗入政府

我嘅意思就係反駁果啲人話AO無overpay
同埋 近年劈炮嘅首長級AO絕大多數都係走去公營機構或者政府資助嘅NGO度做高層 而唔會點走入商界

驚俾人制裁
唔係點移民啊

有過千人

有個AO 35唔歲未夠 去左做私人機構高層 搵緊15,6萬一個月 淨係底薪

政府貪到仲唔留喺度？

劣幣驅逐良幣
好嘅走哂，請哂啲奶共既入去做

其中一個跳船的原因，可能係驚移唔到民

岩 樓上仲吹到係精英中既精英
又冇野生產到
做管理政策大把私人公司既人都叻過佢地
都唔知有咩能力 百思不得其解
衰d講句 雞都有本事過佢地😂
靠人脈只係呃呃哄哄 如果咁就叫能力
ok 既咁都可以夠食過世 但我唔會認同🤣

得閒望下太古嗰高層，好多都文史哲出身

香港d官係得嘅，香港就唔會搞成咁。

儲夠人脈同經驗就走

有風骨 香港仲有救

AO最重要係人脈
打開卡片簿個個都上流人士

你要搵銀行？
我直接搵金管局介紹
你要搵工廠？
我直接搵生產力局，搵工總主席，搵廠商會會長
你要人才？
我打俾大學校長搞個talk請人
怕呢d人唔俾面？
我搵下d舊同事搭路先

腦細：幫我搵間廠造個版
兒登仔：上連登開post先

幹部

搏唔到

武漢肺炎無得搵食

其實係手足最好忍辱負重

咁咪幾好 大家都唔撚會窮

無人話走人ao係黃

都唔明吹奏AO做乜鳩
今次個逃犯條例你話冇AO知同過手我唔撚信 最大政策核心 仲請辭職果啲衰過狗

Ao好似係日日o到11點個d黎.....

話我仆街我都咁話

其實班AO都係驚畀美帝制裁先辭職啫

呢個好笑

將太古高層同AO比
好多政策細節無可能係林鄭自己諗

諗多咗啦ching

似係

大壓力到傻，俾議員問到口啞啞。

我回應翻佢扮撚曬野果句

至少我係

認真，如果政府係叫做到嘢，有能力真係幫到市民，聽市民意見，咁做公務員我覺得真係無問題，起碼你政府班高官係以民為先。

但你老母，而家10個有8個去政府係咩?鐵飯碗、人工高、福利好，某啲低職位，讀埋啲垃圾I大都入到，個個都係等跳point，根本唔理出面做緊咩，覺醒嗰啲，想改變下內部，但就俾班垃圾無能高官騎住，唔聽話就永遠上唔到位，所以點解要追擊公務員，因為你都有眼睇政府部門有幾撚垃圾。

有料唔駛係度同你做狗官

On9 仲6月？
14年唔撐罷課唔派物資都唔係黃了

今年先走
藍屍黎

做慣廢人出去私人市場為害人間

喺極權政府統治下：
好仔唔當差，當差變仆街
叻仔唔做宫，做官變狗官

留得係到都係撐中國既，實行大清洗，政府又贏

唔好走呀，香港未來靠你地架

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

係埃克森美孚

Respect

其實人才就算經濟食屎都唔會受影響
經濟差 更要請識同政府打交道的人
唔係點整升返個業績
高官馨香到要特登立例
退休後要等一兩年先可以轉工
係我地呢d蟻民先會咁

咁而家都係咁嘅

咁林鄭去到有咩做？自己坐低食野？

條賤婦一句搞到200萬人示威遊行9個月嘅衝突(未完)
FYR跑馬地狗屋自燃
傷嘅死嘅不計其數
早幾日一出聲嚇到全港酒吧鳩縮
而家搞到全港餐廳生意得返4分1
畀你做佢威唔威?

咁又唔知
Prof 又冇講
可能同自己熟既frd/同lv既人圍爐
個prof仲講過同林鄭開會
林鄭係個會屌鳩班後生唔捱得
連讀書考試都覺得有壓力

咁多ao，得幾個辭職吹到逃離潮咁

Ivy League phd畢業既教書佬
仲要retake先入到港大
點撚夠佢ao精英勁

我睇完都笑左出泥. 佢都on99

好型 香港人

公務員冇一個是無辜的
識回頭是岸好事黎

ON9 仲14年
97年回歸就應該同共產黨割席,全面聲討

ching訓撚醒未...AO渣wo，唔係局長唔係特首wo.....
我家姐就做緊AO，人脈? 佢電話得男朋友，屋企人同班fd既電話

你估中五入政府嗰D低層位？

想知AO多唔多支那人？

AO就算俾你最後忍辱負重升到首長級，
都唔會改變到D乜野，到頭來都係一個扯線公仔。

有心有力嘅，出番黎好過。

職 級 職 位 數 目 *
首 長 級 甲 一 級 政 務 官 (D8) 19
首 長 級 甲 級 政 務 官 (D6) 15
首 長 級 乙 一 級 政 務 官 (D4) 26
首 長 級 乙 級 政 務 官 (D3) 65
首 長 級 丙 級 政 務 官 (D2) 214
高 級 政 務 主 任 229
政 務 主 任 168
總 數 736

凡事都係計番比例，d2打後一共339，半情走4個其實都算高(未計退休喎)

核爆都唔割 死攬政府 將矛頭指向民主派

AO另一個世界

呢啲位絕對唔驚無人考。

你真係好可憐 井底之蛙
物以類聚人以群分 好明顯你唔會知道高層次圈子係點
你繼續係連登搵啲差唔多程度嘅人 日日係埋怨社會

D2級嘅AO喺你講果堆權貴心目中係好撚低層次
完全係你識人地不過人地唔識你果種 要人脈嘅話就唔會搵呢啲AO仔啦
其實呢啲級數嘅AO唔撈 主要都唔係去商界而係去返啲會營機構或者NGO做返性質類似嘅高層位 貪人工唔會差好撚遠但壓力就細好多

Agger 移民好撚過啦明知隻船沉緊

個個都想貪，只不過喺政府貪得唔安樂。
AO投咩標？

你on9？

(1) 政 務 主 任

薪 酬 ：

總 薪 級 表 第 27點 （ 每 月 港 幣 53,195元 ） 至 總 薪 級 表 第 44點 （ 每 月 港 幣 105,175元 ）

呢個post真係好搞笑，一堆人喺度恥笑一個自己一世都唔會上到嘅位😂 仲覺得自己指點江山好威

AO升SAO，之後就到directorate，點止point 44

咁佢問緊 AO 渣嘛

上唔到位/ 上面廢/ 唔啱傾

公務員制度而家淪為高薪穩定既特權階級, 問題係佢地係冇生產力, 完全FREE RIDE住香港幾十年老本